金正恩之生與死 - 林夕

金正恩之生與死 - 林夕

互聯網

金正恩究竟是生是死，是一個乘機表演算命的大好良機，不必占卜，他如果能逃過這一劫，就是出生入死，如果陽壽已盡，則命該如此。從面相體形看，越來越胖的趨勢，顯示健康早已出現問題，此三十六歲年輕人，坐在比他差不多活久了一倍的普京旁邊，普京比他生猛多了。既有高血壓、痛風、過胖，腰脊與心血管必有毛病，如果不是這次，也會有下一次，總之金家政權傳到他手上，勢不能持久。

如果金正恩就此歸天，朝鮮半島局勢發展，不必專家也可以說上兩句。金家白頭山正統家天下獨裁，恐怕難以維持，雖然說之前妹妹金與正在哥哥的扶持下，屢次在重要場合曝光，但朝鮮文化重男輕女，恐怕難以穩坐皇位。

可是女的不能掌權？重男輕女？天下多少女性領導人，民主國家與專政政權不能相比？ 正因為是專制家天下，還在乎其他人怎麼看？如果金與正穩穩掌握了軍權，也像他胖哥哥一樣心狠手辣，把扶持他上位的姑丈也犬決了，誰說女的不行。誰掌握了軍權，誰就擁有話事權了，不是嗎？流浪在外的還有一個玩搖滾樂的哥哥嗎？

回到算命去，金正恩殺戮過甚，手法殘忍，老大哥中共本來想扶持的哥哥也暗殺掉，所謂凡事做得太盡，緣份勢必早盡，體形膨脹，陽壽勢必收縮。金家政權若丟失，也是他一手造成。

此外，金正恩之所以變成肥仔金，有說是他要模仿爺爺輩的氣勢，掌權以來體重增加了幾十公斤。又是多餘，應該說，肥仔金不像他先輩，更懂得吃喝玩樂，其菜單是鵝肝鵝肝與鵝肝醬。之前美國衛星圖片，揭發了他的私人樂園，活像另一個迪士尼，應可判斷這個川普口中的飛彈人，絕不會亂來搞出另一場韓戰。他死後就難說了，多諷刺啊。

那麼金正恩究竟是生是死？ 按理極權國家領導人的死訊，沒那麼容易流到外媒去，不過南韓跟美國在北韓滿佈線眼，謠言者，空穴來風未必無因，空穴吹出來的風，如果都只是隻語片言，可信度較低。惟日媒傳出急救過程那麼詳細，屬於非一般造謠；本來開刀後一分鐘就完成的心臟支架手術，結果弄了八分鐘，嗯，這點存疑，一分鐘太誇張，不過，說負責醫生因為太緊張，不斷發抖，所以出了意外，僅憑這點，就非常可信。可醫療劇太多，設身處地想像，幫肥仔金開刀，恐怖過華佗幫曹操開腦，刀割下去，一想到違反防疫政策者炮烙之，誰也不寒而慄，這也是報應嗎？本山人掐指一算，此人出生之後總是要死的，獨裁者也不例外。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

作番首詞ok?